---

title: 筋トレ x 靴 x 持ち運び = SKINNERS で決まりでしょう?
slug: /life/workout-shoes-skinners/
date: 2020-11-03
tags: [life, workout]
image: ./img/victor-freitas-Yuv-iwByVRQ-unsplash.jpg
socialImage: ./img/victor-freitas-Yuv-iwByVRQ-unsplash.jpg
imageAlt: eyecatch

marp: true
theme: typememo
paginate: true
_class: lead
_header: typememo.jp
_footer: © 2020 typememo

---

Contents

- [はじめに](#はじめに)
- [SKINNERS = 靴下みたいな靴](#skinners--靴下みたいな靴)
- [デメリット](#デメリット)
  - [デメリット1: 周囲の目が気になること](#デメリット1-周囲の目が気になること)
  - [デメリット2: 足にモノが落ちるとすごく痛いこと](#デメリット2-足にモノが落ちるとすごく痛いこと)
  - [デメリット3: お値段 8,000円 は高すぎること](#デメリット3-お値段-8000円-は高すぎること)
- [メリット](#メリット)
  - [メリット1: 軽いし丸められること](#メリット1-軽いし丸められること)
  - [メリット2: 丸洗いできて清潔](#メリット2-丸洗いできて清潔)
- [おわりに](#おわりに)
  - [愛用品](#愛用品)

---

## はじめに

どうも，こんにちは，typememo こと 山田武尊 です．

本記事は 筋トレ x 靴 x 持ち運び = [Skinners]((https://amzn.to/3oRlpw7))
が最適解だと思う理由について話す記事です．

> 筋トレに行く時に靴がかさばって筋トレ行くの億劫だな．
> 靴を置いておくためだけにレンタルロッカー借りてるのアホらしいな．

などなど，筋トレの靴で何かしら悩んでいることがある人に向けて記事を書きました．
よければこのまま読み進めてくださいませ！

---

## SKINNERS = 靴下みたいな靴

筋トレの靴がかさばるとかでお悩みの方は [SKINNERS](https://amzn.to/3oRlpw7) をぜひ一度見てもらいたいです．

この靴を一言で表すと **靴下みたいな靴** です．

実物はこんな感じです．

![skinners bg right](./img/IMG_0641.jpg)

詳細情報は [amazon](https://amzn.to/34O3Kxq) の説明欄を読むとわかりやすいです．

本記事では "SKINNERS" のデメリットとメリットについて，個人的見解を述べたいと思います．

---

## デメリット

デメリットは次の3つですね．

* "え!? あの人靴下で歩き回ってる!?" という目で見られること
* 足にモノが落ちるとマジで痛いこと
* お値段 8,000円 は高すぎること

---

### デメリット1: 周囲の目が気になること

一つ目のデメリットについては，自分が思っているだけかもしれません．

まあ，でも，1週間とか2週間とか履き続けていれば気にならなくなりますのでご安心を．

---

### デメリット2: 足にモノが落ちるとすごく痛いこと

二つ目のデメリットについてですが，これは常に気をつけておくことしかできません．

プレートを付けるときや外すときには特に注意してください．

プレートとかが足に落ちると信じられないくらい痛いですし，下手をすると爪が割れて指が折れますので．

---

### デメリット3: お値段 8,000円 は高すぎること

この靴下みたいな靴ですが，お値段なんと 8,000円 です．

筆者の初見の感想は **え!? これに8,000円!? 高すぎるでしょ!?** でした．

ペラッペラな靴に 8,000円 も払う気には最初なりませんでした．

しかし筆者はこの Skinners を購入することにしましたが，理由は次の通りです．
筆者は当時月1,000円でレンタルロッカーを借りていました．
レンタルロッカーの用途は靴を置いておくためだけでした．
Skinners を買えばその月1,000円の出費が半永久的になくなります．
よし，では買おう!と購入に踏み切りました．

## メリット

メリットは次の２つですね．

* 靴下と同じサイズ感なので持ち運びに困った経験がないこと
* 丸洗いできるので常に清潔な状態を保てること

---

### メリット1: 軽いし丸められること

靴下みたいな靴なので，もちろんクルッと丸めることができます．
丸めると，こぶしくらいの大きさになります．
柔軟性が高いので，カバンの隙間にも入れることができます．

重さは一足で 180g です．
文庫本一冊，iPhone一台分と同じくらいの重さです．
手持ちの [ランニングシューズ](https://amzn.to/2Glnoam) が一足で 約400g でした．
そう考えると Skinners って軽いっすねー．

---

### メリット2: 丸洗いできて清潔

丸洗いできるので常に清潔に使えるところはとても気に入っています．
トレーニングウェア一式を洗濯ネットに入れて洗濯できるのでとても楽です．
洗えるので臭いが残らず，カバンの中も臭くならないです．

レース材の洋服と同じ洗濯ネットに入れて洗濯するとレース材の洋服がズタボロになります．
家族と一緒に住んでいる方はその点十分に気をつけてくださいませ．

---

## おわりに

以上，筋トレするときの靴で悩んでいる人は "Skinners" がおすすめですよ，という記事でした．

8,000円の価値があると自分の中で納得した方は買うと幸せになれるかもしれません．

筆者は現在進行形で幸せです．

最後までお読みいただきありがとうございました．

[山田武尊を応援していただけるととても嬉しいです！](https://ofuse.me/typememo)

---

### 愛用品

- [Xiser Pro Trainer](https://amzn.to/3dJpY6k) (ステッパー)
- [HHKB Professional 墨](https://amzn.to/3dGtLS1) (キーボード)
- [HHKB キートップセット 白](https://amzn.to/2HzzPQD) (キートップ)
- [Apple Magic Mouse 2](https://amzn.to/3ksb2Mk) (マウス)
- [Apple MacMini](https://amzn.to/34jvsSt) (PC)
- [iiyama Display 27inch FullHD](https://amzn.to/37l524B) (ディスプレイ)
- [KINTO UNITEA 550ml](https://amzn.to/2TaLLKJ) (コップ)
